(dse phy) 電磁學問題

U型電磁鐵有冇可能係咁?

where is the south pole?

留名學野，樓主最好做實驗

左邊

有冇人可以幫我 做緊練習，有一題咁樣既野

可以係咁

south pole 真係在左邊?

仲有呢題係咪出得有問題，好似出錯左?

有幾難做呀哩個實驗

點解咁多負負
其實都好值得問

問題係放舊鐵係中間搞到複雜左好多
要考慮埋magnetisation就真係要計

唔可以
想像下induced magnetic field line點樣走先
兩個相反方向既magnetic field line會cancel out each other
N pole s pole會睇最後net magnetic field line指向邊度
如果好似樓主幅圖咁 turn density一樣
兩個方向既induced magnetic field line cancel other
個鐵就會係neutral

至於第二題 其實refraction同internal reflection可以同時出現
只係incident angle愈大 internal reflected 既 light ray 愈多
當incident angle大過/等於critical angle 所有light ray先會一齊行 internal reflection
所以個現像先叫'total’ internal refraction
合乎題目既情況就係30度要細過critical angle
希望樓主睇到
利申phy 5**但大學冇讀phy

感謝巴打咁有心，但上面物理人巴打話可以兩個N pole同時在右邊，本練習既answer亦都係咁

我真係唔識，想搞清楚

第二題，光線第一次反射時係30度，30度已經可以全內反射(冇漏光)，第二次反射都係30度，理論上應該都係會全內反射，但幅圖最尾有光線漏左出空氣?

btw, 請教5**巴打phy 點溫 想5升5**

仲有呢題，究竟邊個先係答案

should be B

聽日我就去買漆皮線

A
wire has resistance

呢度無講明條線有無resistance，同埋佢個解答係形容緊b

呢D濕9題目無講就當有囉
唔係佢係題目都唔會講prefect voltmeter and ignore the internal resistance

你當兩個bar magnet V字形咁放，V嗰兩個頭就係N
V嗰尖位就係勁d嘅S

我諗題目出錯
第一次，同第二次入射角都係30度
第二次有折射線，姐係第一次都應該有折射

圖中無全內反射的情況，所以無從判斷折射率

除非你用量角器量度第二次折射的折射角
用Snell law計算(不過DSE所有圖都not in scale，唔會咁出)

BTW， 入射角angle of incident = 臨界角critical angle嗰陣，仲未係total internal reflection全內反射
理論上仲會有一條90度的折射線